# **Прецеденты использования**
В системе действует лишь пользователь, который заполняет о себе информацию. Но перед тем, как стать авторизированным, пользователь является гостем.Гостю доступно:
-Авторизация
-Регистрация

Пользавателю доступно:
- Установление финансового плана на промежуток времени
- Создание категорий
- Запись расходов и распределние их на категории
- Запись доходов
- Сравнение трат в течении промежутка времени

# Диаграма прецедентов использования
![precedents_diagrzm](/uploads/c77e2c49276ee3d5ad32e077a94e4357/precedents_diagrzm.png)

# Спецификация потока событий
| *Прецедент* | *Регистрация* |
| ------ | ------ |
| Крактое описание | Пользователь создает учетную запись |
| Действующие лица | Пользователь |
| Предусловия | Пользователь хочет хранить свои данные в облаке |
| Основной поток | Пользователь заполняет форму регистрации, где задаются логин и пароль |
| Альтернативные потоки | Если ошибки в заполнении, либо логин уже используется, то Пользователь получает сообщение о допущенных ошибках |
| Постусловия | Если все задано верно, то данные пользователя привязываются к его логину, и он имеют к ним доступ с разных устройств |

| *Прецедент* | *Установление финансового плана* |
| ------ | ------ |
| Крактое описание | Пользователь задает, сколько он хотел бы потратить в определнный промежуток времени |
| Действующие лица | Пользователь |
| Предусловия | Пользователь желает установить себе бюджет |
| Основной поток | Пользователь вводит количество денег, которые он желает потратить в промежуток времени |
| Альтернативные потоки | Если пользователь пытается ввести недопустимые символы, то программа в данном поле их не воспринимает |
| Постусловия | Пользователь видит какой у него бюджет, и сколько он еще может потратить до конца месяца |

| *Прецедент* | *Создание категорий* |
| ------ | ------ |
| Крактое описание | Пользователь кликает на кнопку "Добавить категорю" и создает новую |
| Действующие лица | Пользователь |
| Предусловия | Пользователь хочет создать категорию своюх трат |
| Основной поток | Пользователь вводит название категории и выбирает ей цвет |
| Альтернативные потоки | Пользователь пытается назвать категорию с количеством символов превыщающих допустимые. Сверх допустимого программа не дает ввести, но выводит на экран плашку, на которой появляется предпуреждение о недопустимом количестве символов |
| Постусловия | У Пользователя есть свои категории расходов |

| *Прецедент* | *Запись расходов* |
| ------ | ------ |
| Крактое описание | Пользователь записывает свои расходы |
| Действующие лица | Пользователь |
| Предусловия | Пользователь потратил какое-то количество денег и желает внести это для своего отслеживания |
| Основной поток | Пользователь вводит потраченное количество денег и выбирает категория в дропдаун списке |
| Альтернативные потоки | Если пользователь пытается ввести недопустимые символы, то программа в данном поле их не воспринимает, и появлется плашка с предупреждением |
| Постусловия | Пользователь видит свои траты в каждой категорий и в промежутки времени|

| *Прецедент* | *Запись доходов* |
| ------ | ------ |
| Крактое описание | Пользователь нажимает на кнопку добавть доход и вписывает, сколько получил и за какой промежуток времени |
| Действующие лица | Пользователь |
| Предусловия | Пользователь желает записать свои доходы |
| Основной поток | Пользователь нажимает на кнопку "Добавть доход" и вводит количество денег, которое ему добавилось |
| Альтернативные потоки |  Если пользователь пытается ввести недопустимые символы, то программа в данном поле их не воспринимает, и появлется плашка с предупреждением |
| Постусловия | Пользователь видит свои доходы за промежутки времени и их разницу с расходами |

| *Прецедент* | *Сравнения трат* |
| ------ | ------ |
| Крактое описание | Пользователь сравнивает траты |
| Действующие лица | Пользователь |
| Предусловия | Пользователь хочет узнать разницу в его тратах за разных промежутки времени |
| Основной поток | Пользователь выбирает промежутки времени и/или категории и видит сравнительную диаграмму расходов |
| Альтернативные потоки | Пользователь пытается выбрать промежуток времени, в котором нет расходов. Диаграмма не строится, и высвечиваетс предупрждение |
| Постусловия | Пользователь видит сравнения расходов |
